# Vodogon

## Команды для взаимодействия с Vue

Запуск проекта (development):
```
npm run serve
```
Запуск проекта (production):
```
npm run serve-prod
```
Сборка проекта:
```
npm run build
```
Проверка проекта по **eslint**:
```
npm run lint
```

***
## Настройка Vue и Webpack

Настройка происходит в файле **vue.config.js**, в корне проекта. Пример некоторых настроек:
```javascript
module.exports = {
  // Публичный путь от корня домена,
  // по которому будет доступно приложение
  publicPath: '/',

  // настройки локального сервера
  devServer: {
    https: false,
    port: 8080,
    public: '0.0.0.0:8080'
  },

  // Настройки webpack через систему chaining.
  // Статические конфигурации можно применить через поле configureWebpack.
  // (одновременно chainWebpack и configureWebpack применять нельзя)
  chainWebpack: (config) => {
    // ...
  }
};
```

Детальнее про настройку
[vue.config.js](https://cli.vuejs.org/ru/config/)
и
[Webpack](https://cli.vuejs.org/ru/guide/webpack.html).

***
## Кратко о структуре проекта

* ```public``` Публичные ресурсы, доступные от корня домена
* ```src``` Основные ресурсы проекта
  * ```assets``` Стили, анимации, языки

  * ```components``` Компоненты, кнопки, списки и т.д.
    * ```common``` Общие и глобальные компоненты
    * ```page``` Части страниц
    * ```ui``` Кнопки, списки и прочие ui-элементы

  * ```pages``` Страницы приложения

  * ```plugins``` Плагины и директивы Vue

  * ```scripts``` Сборник общих и глобальных скриптов
    * ```router``` Система роутера и список роутов
    * ```store``` Система глобального хранилища данных, разбитого на модули
    * ```utils``` Глобальные утилиты
    * ```EventBus.ts``` Система событий для повсеместного глобального использования
    * ```IconStore.ts``` Загрузчик svg-иконок

  * ```App.vue``` Главный layout приложения, из него идет подключение остальных визуальных компонентов и страниц
  * ```main.ts``` Главный entry-point приложения, идет подключение всех плагинов и основных запросов на сервер
